\input{../../../main.tex}

\setphysstyle{ЛФШ-2017}{11 класс}{На трибунах становится тише.}
\setcounter{notask}{1}


\begin{document}
	
\section{Теория}

\libproblem{savchenko}{3.3.19}
\libproblem{savchenko}{3.5.22}
\libproblem{savchenko}{3.4.12}
\libproblem{savchenko}{3.4.17}

\subsection*{Бонус}

Определите нормальные колебания системы $N$ одинаковых частиц массы $m$, связанных одинаковыми пружинками
жёсткости $k$ и могущих двигаться по прямой $x$. Считайте что один конец цепочки свободен.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale = 1.5]
        \foreach \x in {0, ..., 3, 5}{
            \draw[spring] (\x + 0.15, 0) -- ++(0.7, 0) node[below, midway] {$k$};
            \draw[fill = black!20] (\x, 0) circle (0.15) node[above = 0.1] {$m$};
        }
        \filldraw [fill= black!20] (4, 0) circle (0.15) node[above = 0.1] {$m$};
        \filldraw [fill= black!20] (6, 0) circle (0.15) node[above = 0.1] {$m$};
        \draw[platform] (-0.85, -0.3) -- ++(0, 0.6);
        \draw[spring] (-0.85, 0) -- ++(0.7, 0) node[below, midway] {$k$};
        \draw (4.5, 0) node {\Large $\dots$};
        \draw[very thick, ->] (0, -0.4) -- ++(5, 0) node[below] {$x$};
        \draw[very thick, ->] (-1.2, -0.32) -- (-1.2, 0.32) node[left] {$y$};
	\end{tikzpicture}
\end{center}



\section{Эксперимент}
	Измерьте силу, необходимую для обрыва нити. \\
	\textit{Оборудование:} груз известной массы, нить, скотч, миллиметровка, листы $A4$

    
\section{Задачи}

\libproblem{1001}{1.67}
\libproblem{1001}{12.64}
\libproblem{rayon}{2012-11-3}
		
\task{
	В калориметр, содержащий некоторое количество воды, наливают ложку горячей воды, при этом его
    температура увеличилась на $\Delta T_1$. После того как в него добавили ещё одну ложку этой же
    горячей воды, его температура возросла ещё на $\Delta T_2$. На сколько ещё возрастёт температура
    калориметра, если в него добавить ещё $n$ ложек такой же горячей воды? Теплообменом с окружающей
    средой пренебречь.
}

	

\subsection*{Бонус}
	Законы механики должны выполняться во всех инерциальных системах отсчёта. Запишем закон сохранения
    энергии в системе отсчёта горы для лыжника, соскальзывающего без трения и затем продолжающего
    скользить горизонтально. В верхней точке кинетическая энергия ноль, а потенциальная $mgh$, в нижней
    наоборот. Посмотрим на это из инерциальной системы, движущейся горизонтально с постоянной скоростью $
    v = \sqrt{2gh}$. В верхней точен теперь энергия $2mgh$, а в нижней ноль. Куда делась энергия?

\end{document}